# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [br]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Rann 6: Ar genstrivadeg drammoù

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Chaous, aet on da'm gwele hep serriñ ar prenestr c'hoazh ...
Pepper|2|True|... nag a avel zo!
Pepper|3|False|... ha perak bennak e welan Komona dre ar prenestr?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|Ar genstrivadeg drammoù.
Pepper|6|True|'Michañs... Emichañs on manet kousket hep gouzout din!
Pepper|9|True|... arsa?
Pepper|10|False|Pelec'h emaon aze ?!?
Bird|12|False|k?|nowhitespace
Bird|11|True|kwa|nowhitespace
Pepper|7|False|*
Note|8|False|* gwelet rann 4: An taol ijin

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Moutig ken-ken out pa'c'h eus soñjet em c'has d'ar genstrivadeg!
Pepper|3|False|Dreist-da-gaer!
Pepper|4|True|Ha soñjet ec'h eus zoken e kemer un dramm, ma dilhad ha ma zog...
Pepper|5|False|... gwelomp 'ta peseurt dramm ec'h eus kemeret ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|PETRA?!!
Mayor of Komona|3|False|Me, Maer Komona, a ziskleir ez eo digor ar genstrivadeg drammoù!
Mayor of Komona|4|False|Stad zo en hor c'hêr o tegemer peder sorserez paneveken evit an taol kentañ-mañ.
Mayor of Komona|5|True|Ho trugarekaat a reomp da stlakañ ho taouarn
Mayor of Komona|6|False|kreñv-tre dezhe.
Writing|2|False|Kenstrivadeg drammoù Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Stlak
Mayor of Komona|1|True|Deuet eus bro vras Unaniezh an Deknologourien, un enor eo dimp degemer ar goantenn leun a ijin,
Mayor of Komona|3|True|... hep ankouazh plac'h ar vro, ar sorserez eus Komona
Mayor of Komona|5|True|... an drede o kemer perzh a zeu eus bro al loarioù o vont da guzh
Mayor of Komona|7|True|... hag erziwezh, ar berzhiadez diwezhañ o tont eus Koad Toull ar Gwiñver
Mayor of Komona|2|False|Koriandrez!
Mayor of Komona|4|False|Safron!
Mayor of Komona|6|False|Shichimi!
Mayor of Komona|8|False|Pepper!
Mayor of Komona|9|True|Digor eo ar genstrivadeg!
Mayor of Komona|10|False|Votet e vo dre stlakañ an daouarn!
Mayor of Komona|11|False|Ha da gentañ, da Goriandrez da ziskouez galloud he died.
Coriander|13|False|Itronezed hag Aotrounez...
Coriander|14|True|... n'hoc'h eus ket da spontañ ken rak ar marv a-drugarez ...
Coriander|15|True|.. da'm Dramm
Coriander|16|False|ZOMBIEKADUR!
Audience|17|True|Stlak
Audience|18|True|Stlak
Audience|19|True|Stlak
Audience|20|True|Stlak
Audience|21|True|Stlak
Audience|22|True|Stlak
Audience|23|True|Stlak
Audience|24|True|Stlak
Audience|25|True|Stlak
Audience|26|True|Stlak
Audience|27|True|Stlak
Audience|28|True|Stlak
Audience|29|True|Sltak

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|True|BISKOAZH !
Mayor of Komona|2|False|Daeañ a ra Koriandrez an Ankoù e-unan gant an dramm-mañ ken bur-zhu-dus !
Audience|3|True|Stlak
Audience|4|True|Stlak
Audience|5|True|Stlak
Audience|6|True|Stlak
Audience|7|True|Stlak
Audience|8|True|Stlak
Audience|9|True|Stlak
Audience|10|True|Stlak
Audience|11|True|Stlak
Audience|12|True|Stlak
Audience|13|True|Stlak
Audience|14|True|Stlak
Audience|15|True|Stlak
Audience|16|False|Stlak
Saffron|18|True|Rak setu
Saffron|17|False|... Ac'hanta 'ta! Mirit ho stlakadennoù, pobl a Gomona!
Saffron|22|False|... lakaat gwarizi enne!
Saffron|19|True|MA
Saffron|25|False|BOURC'HIZEREZH!
Saffron|24|True|... dramm
Saffron|23|True|Hiviziken e c'hall bezañ graet dre skuilhañ un dakennig eus ma ...
Audience|27|True|Stlak
Audience|28|True|Stlak
Audience|29|True|Stlak
Audience|30|True|Stlak
Audience|31|True|Stlak
Audience|32|True|Stlak
Audience|33|True|Stlak
Audience|34|True|Stlak
Audience|35|True|Stlak
Audience|36|True|Stlak
Audience|37|True|Stlak
Audience|38|True|Stlak
Audience|39|True|Stlak
Audience|40|True|Stlak
Audience|42|False|Stlak
Mayor of Komona|44|False|Gant an dramm-se e c'hallfe ar vegenn eus Komona dont da binvidik!
Mayor of Komona|43|True|Biskoazh c'hoazh! Digredus!
Audience|46|True|Stlak
Audience|47|True|Stlak
Audience|48|True|Stlak
Audience|49|True|Stlak
Audience|50|True|Stlak
Audience|51|True|Stlak
Audience|52|True|Stlak
Audience|53|True|Stlak
Audience|54|True|Stlak
Audience|55|True|Stlak
Audience|56|True|Stlak
Audience|57|True|Stlak
Audience|58|True|Stlak
Audience|59|True|Stlak
Audience|60|True|Stlak
Audience|61|True|Stlak
Audience|62|False|Stlak
Mayor of Komona|45|False|Sklaer ha splann eo ho stlakadeg; skarzhet eo Koriandrez end-eeun.
Saffron|21|True|Ar gwir zramm emaoc'h holl o c'hortoz: an hini a c'hallit bamañ hoc'h holl amezeien gantañ ...
Saffron|20|False|Dramm

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|Diaes da Shichimi ober par!
Shichimi|4|True|Ne rin ket!
Shichimi|5|True|Ne c'hallan ket, re zañjerus.
Shichimi|6|False|DIGAREZ!
Mayor of Komona|3|False|... Ata Shichimi, emañ an holl o c'hortoz.
Mayor of Komona|7|False|War a seblant, Itronezed hag Aotrounez en em dennfe Shichimi ...
Saffron|8|False|Ro din an dra-mañ!
Saffron|9|False|Ha paouez d'ober da damm abaf ha na drenk ket an abadenn.
Saffron|10|False|Gouzout a oar an holl ez eo deuet ar maout ganin, ne vern eta ar pezh a ra da zramm...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|EUZHVIL RAMZEL!
Shichimi|2|False|Ne... ne ouien ket e rankjemp ober un diskouez.
Shichimi|13|True|DIWALL!!!
Shichimi|14|True|Bez' eo un dramm

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|KRiKRiK Riiii ii ii ii ii ii ii iii i ii|nowhitespace
Sound|2|False|DRAO!
Pepper|3|True|... eee fiskal!
Pepper|5|False|Gant ma dramm bepred e tlefec'h dirollañ da c'hoarzhin.
Pepper|4|False|Da'm zro eo bremañ eta?
Mayor of Komona|6|True|Tec'h, sodez!
Mayor of Komona|7|False|Echu eo ar genstrivadeg! Sach da groc'hen ganit!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|evel boaz ez a an holl kuit pa zeu hon tro.
Pepper|1|True|Hag adarre:
Pepper|4|True|Bezet pe vezet, ur soñj bennak am eus eus ar pezh a c'hallfemp ober gant da «dramm».
Pepper|5|False|Adlakaomp urzh amañ ha d'ar gêr en-dro!
Pepper|7|True|Te ar
Pepper|8|False|Pezh-nenig-zombi-bourc'hiz!
Pepper|10|False|Plijout a rafe dit kaout un tañva eus an dramm diwezhañ?...
Pepper|11|False|...'Rafe ket hañ?
Pepper|6|False|C'HE!
Sound|9|False|STR AC K!|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ya, lenn mat an dikedenn...
Pepper|2|False|... Skuilhet 'vo hardizh warnout ma ne skarzhez ket diouzhtu eus Komona!
Mayor of Komona|3|True|Peogwir he deus tennet hor c'hêr eus an drast
Mayor of Komona|4|False|ez a ar priz kentañ gant Pepper evit he Dramm ... ??!!
Pepper|7|False|... eee ... e gwirionez, n'eo ket un dramm gwir; standilhonoù troazh ma c'hazh eo, e weladenn vezeg!
Pepper|6|True|... Haha! ya ...
Pepper|8|False|... 'vo diskouez ebet, hañ?...
Narrator|9|False|Rann 6: Ar genstrivadeg drammoù
Narrator|10|False|ECHU
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|March 2015 - Tresadennoù ha Senario : David Revoy

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot zo digoust, mammenn-digor, ha sponsoriset a-drugarez da vesenerezh al lennerien, evit ar rann-mañ, trugarez d'ar 245 Mesen :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|C'hwi ivez, deuit da vezañ ur mesen eus Pepper&Carrot evit ar rann a zeu::
Credits|7|False|Ostilhoù : treset eo bet ar rann-mañ 100% gant meziantoù frank Krita war Linux Mint
Credits|6|False|Mammenn-digor: an holl vammennoù, fontoù skrivañ, restroù gant kalkoù a c'haller kaout da bellgargañ el lec'hienn gefridiel
Credits|5|False|Lañvaz : Creative Commons menegiñ an oberour 'David Revoy' gallout a rit cheñch, skignañ, gwerzhañ, etc...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
